notebook打機過熱

首先我都知買notebook黎打機係on9我認
但屋企細無位，我買notebook又可以拎返工做野

我用緊Acer nitro 5
7代i7 16gb ram 1050ti 果個spec
玩Gta睇到粒u徘徊係七八十度，
有時會上到九十
我知notebook散熱係差
但呢個係咪一個好唔正常既溫度呢？

部機有個內置既軟件叫coolboost
話開左會散熱好啲但我已經次次都開
都上到八十幾

我上一部macbook pro都用左5年
如果呢部acer頂到3年我都覺得賺左

acer用到一年冇壞已經算好彩

acer差唔多啦

90度以下都叫正常溫度，用ThrottleStop 降volt試下可能低幾度

Acer長期full load燒機95度用咗一年

其實我用左成十年macbook
Macbook white > macbook air > macbook pro
Pro我仲用左5年添，近排換左ssd仲龍精虎猛

我知普通notebook一定無macbook咁襟用
但頂到兩三年都好呀

參考下MSI GT系列既laptop點樣做散熱

其實我本身就好少打機
只係見到個款幾靚就買
但買左部機返黎買下又一隻game
買下又一隻game

日日就返工打機收工又打機...
睇黎我都有需要砌部枱機係屋企玩

intel xtu降壓 低5-10度

我知notebook既散熱同desktop無得比
但我朋友話佢打機長期4x度好少會上到50添
聽完我望一望我cpu我溫度就無聲出

因為我果陣7x度

兩把散熱扇分開兩邊？

入面既銅條數量粗幼都唔同

感覺上梗係越凍越好，不過bios set 死左90度以上先降頻即係89度都叫正常 ，放心用啦

巴打真係我既苦海明燈

其實安唔安全架？
電腦智識我真係好有限
我都係邊玩邊學緊...

真心怕既就降頻啦
Download個 Throttlestop

1.Disable Turbo = 關左個boost佢

2.入FIVR，降CPU同Cache電壓-125mv 叫做 stable.

3.入game開v-sync lock死fps60...FPS唔過60可以比GPU佢留力...

PS. 想lock死最高就開SpeedShift即係新既Speedstep，0最高 255最低，唔係勁game唔使開盡...用default
用之前要入TPL開左佢先

XTU同一原理

好詳盡
唔該晒巴打，我研究下先

枱機同latop冇得比